# Tugas Pemrograman Perangkat Bergerak - Flutter

## Deskripsi

Repositori ini dibuat sebagai bagian dari tugas pemrograman perangkat bergerak menggunakan bahasa Flutter yang diampu oleh Bapak Novian Adi Prasetyo, S.Kom., M.Kom. Tugas ini melibatkan pengembangan aplikasi mobile menggunakan Flutter dan dirancang untuk memperluas pemahaman Anda tentang pengembangan perangkat bergerak.

## Mahasiswa

- **Nama:** Maulana Rafi Nurdiansyah
- **NIM:** 21102094
- **Kelas:** IF09C_TI02
- **Prodi:** Teknik Informatika
- **Kontak:** [Email Peserta](mailto:21102094@ittelkom-pwt.ac.id)

## Pembimbing

- **Nama:** Bapak Novian Adi Prasetyo, S.Kom., M.Kom.
- **Kontak:** [Email Pembimbing](mailto:novian@ittelkom-pwt.ac.id)

## Instruksi Tugas

1. **Deskripsi Tugas:**
   - Tugas ini melibatkan pengembangan aplikasi mobile menggunakan Flutter.
   - Topik atau fitur aplikasi dapat bervariasi sesuai dengan arahan pembimbing.
   - Pastikan untuk mengikuti petunjuk dan spesifikasi yang telah diberikan.

2. **Pengembangan Aplikasi:**
   - Pastikan memiliki lingkungan pengembangan Flutter yang sudah terpasang.
   - Jalankan aplikasi dengan perintah `flutter run` di terminal.

3. **Menjalankan pada Pengguna Lain:**
   - Pastikan pengguna lain memiliki lingkungan pengembangan Flutter yang terpasang.
   - Bagikan berkas `/praktikum_01/src` dan `/praktikum_01/assets` kepada pengguna lain.
   - Pengguna lain harus menjalankan perintah `flutter pub get` di terminal untuk mengunduh dependensi yang diperlukan.
   - Setelah itu, mereka dapat menjalankan aplikasi dengan perintah `flutter run`.

4. **Kontribusi:**
   - Silakan lakukan *fork* dari repositori ini untuk membuat perubahan atau menambahkan fitur.
   - Buat *branch* baru untuk setiap perubahan yang Anda lakukan.
   - Kirimkan *pull request* setelah menyelesaikan tugas atau perbaikan.

## Referensi

- [Dokumentasi Resmi Flutter](https://flutter.dev/docs)
- [Tutorial Flutter](https://flutter.dev/docs/get-started/install)
- [Panduan GitLab](https://docs.gitlab.com/)

## Catatan

(Catatan diberikan ketika ada revisi dari pembimbing atau peserta yang dianggap perlu untuk disampaikan.)
